手機自燃成廢鐵 小米要機主保密才賠償 中國或成最大贏家

三星、蘋果等品牌手機在內地發生多宗「自燃」事件，國產小米手機近日亦有類似個案，惟女事主投訴事件後，小米官方竟要求簽訂保密協議才會退款賠償。惟事件最終被傳媒曝光，有律師直斥商家試圖以簽訂保密條款來掩蓋產品質量問題，保密條款屬非法無效。

「剛充電時就有點燙，但沒在意，沒想到竟然冒煙起火了！」女事主王女士今年3月新買的紅米手機，本月21日充電時突然自燃，燒成廢鐵，連SIM卡都被燒焦，所幸事主發現及時，未造成其他損失。

事發後，工作人員曾取走手機稱將檢測自燃原因，但再無音訊。北京傳媒介入後，小米官方承諾向王女士退款並賠償600元人民幣，但卻要求她簽訂禁止公開發表相關言論的保密協議。

「協議要求我不得在任何媒體、公開網絡和其它任何傳播平台發表此事處理的言論。這哪裏像賠償，簡直就是封口費！」王女士指考慮到不簽協議可能無法獲得賠償，最終還是簽了協議。

北京律師張新年直指，商家在和解協議中試圖以簽訂保密條款的方式，來向社會掩蓋產品質量問題，顯然違反了法律規定，「依據《合同法》的相關規定，該協議中的保密條款無效，但賠償條款仍然有效。」張新年又指，小米手機在市場上為數眾多，涉及到眾多消費者，為避免潛在威脅，建議工商部門介入調查，保障消費者的合法權益。

沒事兒

手機變做火焰彈

全民皆兵

紅米三倍速

共慘黨係你部機run咁多後台程式梗係易壞

事主涉嫌尋釁滋事

600...

紅米手機 值 600幾人仔 . .
但事主攞咗錢, 又爆單野出來. 大陸人果然無誠信